台灣工研院 開始 禁 華為 電話電腦

敬告全院同仁：
「為避免潛在的資安風險，自明（1月15日）日中午起，於本院之辦公場所全面禁止使用華為手機、電腦等。若目前仍有（或準備使用）與實驗有關的華為設備，也請馬上與資科中心聯絡。」

工研院今天晚間6點57分公告如下
「工研院為國家科技研發單位，許多研發內容涉及機密，為維護資訊安全，遵循政府政策，若是使用華為手機將無法使用工研院的無線內部網路。」

真係好遲鈍
不過遲禁好過唔禁

抵讚

另一方面：即係佢覺得 小米果d 國產機 冇問題？

怕左d 五毛
國產機 即係 大陸設計大陸生產既
唔係 mic 咁簡單囉！

HTC自己都裝後門

一般 wireless router 有冇得 set block by brand？

想知+1

得 不過防君子不防小人
國家級要入你就入你 如果隻ROUTER就防到 洗咩個個國家禁用

只少我可以 block 鳩d 人用小米同華為就冇wifi

只准用華碩ASUS ZEN PHONE ZEN PC

睇MAC ADDRESS 咪有機會知邊個生產

大陸好撚多公司唔撚同IEEE買Mac address，自己用機random 出黎唔好自己產品撞就算，有d仲會偷人地Mac address 用，上知乎超多例子，我試過用華為做測試佢同Cisco 撞，後黎發現Mac address一樣，大陸公司，無奇不有